\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Fonctions de référence}
\author{1\up{ère}S}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\begin{exercice}
La courbe ci-dessous est la représentation graphique d'une fonction $f$ définie sur $[-2;4]$ dans un repère orthonormé.\\
\begin{tikzpicture}[samples=200]
\draw[gray] (-3,-3) grid (5,5);
\draw[very thick,-stealth] (-3,0)--(5,0);
\draw[very thick,-stealth] (0,-3)--(0,5);
\path (-2,0) coordinate (src);
\path (-1,4) coordinate(dst);
\path (-1.8,2) coordinate (ctrl1);
\path (-1.5,3.9) coordinate (ctrl2);
\draw[very thick, blue] (src).. controls(ctrl1) and (ctrl2)..(dst);
\path (-1,4) coordinate (src);
\path (0,3) coordinate(dst);
\path (-0.9,3.9) coordinate (ctrl1);
\path (-0.5,4) coordinate (ctrl2);
\draw[very thick, blue] (src).. controls(ctrl1) and (ctrl2)..(dst);
\path (0,3) coordinate (src);
\path (1,0) coordinate(dst);
\path (0.5,2) coordinate (ctrl1);
\path (0.7,1) coordinate (ctrl2);
\draw[very thick, blue] (src).. controls(ctrl1) and (ctrl2)..(dst);
\path (1,0) coordinate (src);
\path (2,-2) coordinate(dst);
\path (1,-1) coordinate (ctrl1);
\path (1.7,-1.8) coordinate (ctrl2);
\draw[very thick, blue] (src).. controls(ctrl1) and (ctrl2)..(dst);
\path (2,-2) coordinate (src);
\path (3,0) coordinate(dst);
\path (2.5,-1.8) coordinate (ctrl1);
\path (2.8,-0.5) coordinate (ctrl2);
\draw[very thick, blue] (src).. controls(ctrl1) and (ctrl2)..(dst);
\draw [very thick, blue] (3,0)--(4,4);
\draw[red] (-1,4) node{$\bullet$} node[above]{$A$} (0,3)node{$\bullet$} node[right]{$B$} (3,0)node{$\bullet$} node[right]{$C$};
\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
\item Déterminer l'image par $f$ de $-2$ \dotfill
\item Déterminer l'image par $f$ de  $-1$  \dotfill
\item Déterminer l'image par $f$ de $2$ \dotfill
\item Résoudre $f(x)=0$. \dotfill
\item Résoudre $f(x)\geq 0$. \dotfill
\item Donner les coordonnées du point $A$ \dotfill
\item Donner les coordonnées du point  $B$ \dotfill
\item Donner les coordonnées du point  $C$\dotfill
\item Démontrer que $A,B$ et $C$ sont alignés.\\
\ligne[5]
\item Déterminer l'équation réduite de la droite $(AC)$.\\
\ligne[4]
\item En déduire la résolution graphique de $f(x)\geq 3-x$.\\
\ligne[3]
\end{enumerate}

\end{exercice}
\begin{exercice} Soit $P$ la fonction définie sur $\mathbb R$ par $P(x)=9-(1-x)^2$.
\begin{enumerate}
\item Développer et factoriser $P(x)$ pour tout $x\in\mathbb R$. \\
\ligne[5]
\\Pour les questions suivantes, on choisira la forme de $P$ la plus adaptée (celle de l'énoncé, la forme factorisée ou la forme développée).
\item Résoudre l'équation $P(x)=0$, puis résoudre l'inéquation $P(x)<0$.\\
\ligne[3]
\item Résoudre l'équation $P(x)=9$.\\
\ligne[3]
\item Résoudre l'équation $P(x)=8$.\\
\ligne[3]
\item Démontrer que $P$ est strictement décroissante sur l'intervalle $[1;+\infty[$\\
\ligne[5]
\item Démontrer que $P$ est strictement croissante sur l'intervalle $]-\infty;1]$\\
\ligne[6]
\item Dresser le tableau de variations de la fonction $P$. \\
\ligne[6]
\item Quel est son maximum ?\dotfill
\item À l'aide du tableau, donner l'ensemble des solutions de $P(x)>0$.\\
\ligne[3]
\item À l'aide du tableau, donner l'ensemble des solutions de $P(x)\geq 9$.\\
\ligne[3]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}  Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=\frac{2x-1}{x+2}$.
\begin{enumerate}
\item Quel est l'ensemble de définition de $f$ ?\\
\ligne[2]
\item Afficher la courbe de $f$ sur l'écran d'une calculatrice. Conjecturer la valeur du plus petit réel $A$ tel que $f(x)<A$ sur $]-2;+\infty[$.\\
\ligne[3]
\item Montrer que pour tout $x\in]-2;+\infty[$ on a $f(x)=2-\frac 5{x+2}$.\\
\ligne[2]
\item En déduire le sens de variation de $f$ sur $]-2;+\infty[$.\\
\ligne[5]
\item Démontrer que pour tout $x\in]-2;+\infty[$ on a $f(x)<2$.\\
\ligne[8]
\item Utiliser la calculatrice pour conjecturer l'ensemble décrit par $f(x)$ quand $x$\\ décrit $]-2;+\infty[$.\\
\ligne[8]
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}

